入黎放低你隻龜4

1個月都冇又爆po, 唔好俾佢停, 繼續放龜
1:
2:
3:

頂你，長期mon post，又唔分享下

得番隻大既

首先俾個真正應該有嘅 Setting 俾你睇︰

你隻巴西都成龜Size 了
用呢個Size 嘅箱其實有啲慘
巴西本身係水性極好嘅龜，好鍾意游水
所以其實建議深水養
不過都明白好多人屋企無咁大個位放咁大個缸
建議水深起碼過背

另外嘅建議︰
1. 整個曬台俾佢，等佢可以離水乾身，會少啲皮膚病
2. 有時間嘅一星期起碼帶佢兩次落街曬太陽，揀10點前同4點後嘅時間曬返半粒鐘，幫佢制造Vitamin D嚟吸收鈣質，咁個殼先即硬到；唔得嘅就買枝UVB 燈同UVA 嚟俾佢曬，但要配合曬台使用
3. 2-3日換一次水嘅，唔駛過濾都得；如果你想啲水再乾淨啲，最後另外用一個盤嚟餵食，等佢疴埋屎先入嚟本身個缸
4. 唔好吹冷氣

咪係

叫

大家好，我叫含家產

已經係最大不過可能會加多板，淨係佢訓教嗰到鋪底材

原來可以咁養....我住村屋地下, 一定有位
早D上黎連登貼下龜圖, 可能唔會走左隻

BTW, 多謝巴打意見點SET個新缸

帶佢去睇獸醫嘅話
姑娘應該會叫「含家產主人過一過嚟呀」

每次同隻龜講

屌你丫含家產

一聽到佢都會望實我

住村屋就正啦
地方唔係問題，咁好多問題都唔再係問題

俾個外國網站俾你睇下先︰

另外唔一定要買玻璃魚缸
你可以考慮下面張圖咁
用超大整理箱嚟做缸都得

諗起之前有個post，條友隻貓叫臭雞

但係我用個缸同時養兩隻咁多年, 突然咁豪整個缸, 佢會唔會唔慣
係諗緊,好似樓上尼個膠箱咁, 點換水

我都想住村屋，養成竇龜

Btw龜曬暖燈個樣會好撚爽

虹吸管幫到你

另外，巴西平均有20-30年命
佢反殼啲內臟迫住晒已經好慘
對佢好啲，幫佢換個好啲嘅居住環境啦

係咪叫黑胸葉龜

一定會, 唔該巴打

你可以fb/youtube follow下 香港爬道 都幾多野睇嫁

推爆你

可以參考下

其實養到咁大已經係奇蹟，首先巴西龜係水龜，水深一定要過背，仲要定時曬太陽，而家睇到龜殼明顯凹咗，長期係會劑壓內部器官，建議好似樓上師兄的建議，改善返個箱

多謝咁多位巴打意見, 會盡快搞個缸

等睇龜龜新環境

好似好多人養巴西都會變成咁，上網見到好多，我以前都養過苗，都係一個兜仔養，最後當然係養唔大，諗起都慚愧

隨時跌落黎，佢地根本唔會順住斜路落返黎

諗住擺個cam，有時返工有咩動靜都可以知，結果佢地喱係死角位...

舊相黎 依家冇用
唔會跌落嚟 佢地踩空咗步就會退返後 順住條梯落

可能高，始終會驚
我有個有斜路上去浸水既兜，隻隻都係側邊落，直插落底材，之後又繼續再玩一次，完全唔識驚

Btw而家幾大呀？腸胃如何？

個隻前兩年無啦啦走咗
相依隻就養咗好耐都冇乜點大隻
腸胃好好 食lt糧同腸胃舒啲屎都靚啲

腸胃糧效果有冇腸胃舒效果咁好？
我隻又唔肯食lt，腸胃又一般般，好麻煩

好想買多隻，靚貨冇哂

想買咩

冇乜點大隻果個 排酸方面點

Lt糧效果真心好好反而覺得腸胃舒可有可無
但lt糧算幾貴 啱細隻嘅食 大隻食要比好多

冇乜排酸呀 隻豹普遍都冇乜酸
另外個兩隻 盾同傘尾就基本上日日都排酸

我之前都有諗過擺cam 想知佢地係咪真係訓成日

豹基本上都唔排酸

1kg俾成年豹應該食唔到半個月，不過百一蚊左右ok啦，仲俾得起既

唔會訓成日，12點-4點左右幾活躍下

Ok喎，紅黃腿專用

如果養極都冇乜大 就算有排酸 都可能係因為體內有結石
巴打有冇帶佢做下身體檢查 照下x ray

下次有靚紅腿通知你

今日一浸水就有大大篤屎同酸

邊度搵？有冇豹？

次次一返到屋企都重係個山洞到訓

努力掙錢養龜

自家？

我join 啲外國fb group 搵嘅 我望下有無先

我而家買埋買埋好撚多糧，其實好多鳩餘
有d糧幾隻都唔食，唯有遲d free出黎

你地有冇比開益生菌

有咩糧

屌開頭都係咁
試糧 z, m, s, lt20
Z同m都唔食送咗比人

Bac/鈣粉/草粉一星期三次左右，reptoboost一星期浸兩次左右

唔係啦，whatsapp group有時有人放十隻八隻出黎

我日頭會收山洞，成日哩埋曬唔到uvb

冇做身體檢查呀
見佢食得訓養咗一年左右 但唔係好大變化

lt20/s/m/凡/k/r/命脈/蒲公英，紅腿仲有蝦粉

係

蝦粉 陸龜專用定咩？

幾耐冇大？size冇變體重冇加？
如果慢慢有加，慢慢大仲靚

冇嫁，紅腿雜食，你鍾意既俾熟肉，蟋蟀麵包蟲果d都得

Bac係咪灑少少落糧就得
另外有比墨魚骨佢咬
呢啲係咪保健作用

一個星期食幾次
發覺外國人養龜唔鐘意俾糧 通常俾草同水果

如果真係好耐都冇乜大 可能睇下會好啲

體重有 係size冇乜變 啲紋都有變下

可能向上發展，個背變高圓呢

係呀，落糧或落水都得，但未必一定肯食，一兩火柴頭咁上下
墨魚骨係補鈣同磨嘴

都驚太大味 撈咗去s到

佢有咬 但唔係好覺磨到嘴
點先需要搵人磨嘴

一星期一次好少量，營養高食得多隆背，你張圖有寫果d都整d佢嘆下啦，但賀曼就唔好俾
外國花園養，自助餐啦

睇睇呢個，有殘體字，費事po圖

咁依家都仲係正常

有冇相po上黎俾大家望望

太陽龜來的，唔係黑胸葉龜

幾好喎但有啲矇

我隻巴西....
佢近呢兩個月唔肯上晒台, 生晒青苔..
我同佢刷, 佢又咬鬼我...
我一隻手拎唔郁, 成日比佢整到流晒血...用膠手套都整穿.
唉...

咁大隻，單手拎唔郁

咁我知邊個，我個fd有比我睇，但好似好快賣哂

至少有5隻係我識既人買左，包括上面其中一位巴打

杜克group見到有隻豹甩左塊甲，好慘

一買返黎係咪唔好混養住？

正常就係，至少都等睇下屎健唔健康先，同埋新環境會比較驚，盡量都唔好搞佢，細膽果d俾壓力佢就會爆蟲

呢個網張圖清啲同多啲資料

感謝！

冇兩個缸，用膠盒裝住先得唔得

我果隻紅腿勁放鬆淨係識食同訓

我之前就係吉之島12蚊店買個膠兜，35 x 20cm咁上下，落d底材，擺d食水，就咁掉落箱入面囉又曬到uvb，可惜係買唔到透明
餵食就擺落普通外賣膠盒食

睇佢都養定晒，完全唔驚人啦

係 不過佢地大啲要分開養 到時又要買多套燈 養龜養到好窮

大d放養啦，你唔係有露台定天台之類咩

係呀 幾大先可以放養？ 但冬天都應該要擺返室內？

你支燈點擺到？我個箱係有兩個燈位

短期內應該都唔洗煩住既，未咁快大啦

我用玻璃箱，燈放網頂囉，uvb擺中間，夠照晒啦

放隻龜落個缸到，水過背，再用牙刷慢慢刷，佢如果好唔like就下次再刷，唔使捉住佢

佢叫西瓜仔係隻火焰龜嚟

一般係咁啦... 但果次想捉佢出來晒...
今次係要清佢個缸.. 太污糟要出洗潔精所以佢要避開下...
佢唔出慣來, 一驚就周圍賴屎.... 臭到呢...

有冇好龜書推介

1

我個箱50cm 高左右，擺網頂入面個溫度通常30度，但摸落啲底材係唔太暖佢地會唔會覺得凍

新人報到 想知火焰龜學名叫咩

養左5年巴西囡囡，今年第一次生蛋🥰

有冇用有探頭果d 溫濕度計？會準d，我都未試過摸底材係暖

好肥美

都好肥美下喎

好似就係火焰龜

無 就咁擺個箱底

我自己就用aog果隻，可以睇到兩個溫度

佢好鐘意週圍行八卦嫁，唔郁應該仲肥

我通常會攞隻手遮住佢個頭先同佢刷背，通常佢會縮返入去之後唔郁，一陣之後會再郁返就再拎開手再重覆上面步驟，咁就可以順利刷完(重點係水唔好過背之後遮住佢個頭撳返佢落水，咁先唔會浸到佢，唔好拎佢上手刷)

但我覺得佢地唔喜牙刷，我用百潔布軟個面刷快啲佢又冇咁多反抗

賴屎問題我做法係，放佢係同一個刷背水盆度等佢自己便便，一開頭唔肯去我就會比幾粒糧佢食，一定要便便完先沖乾佢放佢出黎玩，咁佢就唔會週地瀨屎。

不過如果朝早落街曬太陽就有啲難講因為佢地朝早唔只去一轉，佢就算屋企去完便便，曬太陽曬到爽都會無啦啦黎料咁就要清潔，所以我會避開太早落樓。

識睇英文嘅話
我覺得呢本好好

其實巴西真係好唔適合香港人養養下旦龜好過

應該唔止養一隻？好少人一養就養八角

得呢隻咋

2013年呀媽係城門水塘執的，佢以為係金錢龜

之前隻含家產肺炎又卡蛋，帶左佢去睇獸醫，睇左幾千蚊

獸醫話隻龜靚

好靚女

幾大隻下
屁股

我屋企人成日搞佢後面

同意

所以我而家養黑蛋

養得好靚
係咪由bb開始養起

買個陣已經唔係5蚊bb，我一次買左兩隻咁上下大但佢個fd前年香左，但依家少左隻環境仲好啲

不得了 太可愛
佢可以獨佔個缸 生活愉快

Sad

赫曼仔仔好鐘意睇佢訓教

星點

個嘴好似笑緊咁

佢anytime都係咁既嘴

幾大隻？養咗幾耐？

我覺得佢大得慢 15cm左右 養左4年

認唔認得你 想養到隻賀曼見到我就會行過黎

點解改個咁嘅名

我覺佢係認到我隻手陣味每日餵開佢既佢都會乖乖等食 唔係餵開既會想咬

會咬咁惡 我果隻重係驚我

試下多d上手玩下佢啦work架！
但我呢隻都有野驚 一有人行過黑影佢就會即刻龜縮

有呀 成日摸佢個頭 佢又俾我摸 但一捉佢佢就成日想走

而家仲鍾唔鍾意掘泥？

用手餵下菜/生果呢？要佢地鐘意食既 咁佢就唔走乖乖咁比你餵

細個就好鐘意 而家大個仔就無lu~

點解你地啲龜個樣咁善良
我個隻長期都黑面神咁

手餵得多 佢就唔會點驚
成日摸佢下巴仔 好一一

佢鐘意食生菜 但唔可以成日俾 今個星期買啲車前草試下先 另一隻紅腿就肯俾我餵但餵完就898

我都鐘意摸下巴 隻紅腿又唔係驚但又唔係同我熟

你講到咁好想睇下

手感正到不行
佢又唔縮個下

紅腿你養冇耐姐 可能佢性格外向

佢勁奇怪 好似唔問世事咁

我呢隻鐘意食油麥菜 青提子同蘋果
希望你成功

通常幾耐餵一次菜？ 佢唔食蘋果 唔敢俾佢食咁多生果同菜

一個月一到兩次左右 我都唔敢比咁多佢食架平時食糧多 係我呀媽成日話要比好野佢食先食到佢咁嘴刁

話佢西面都唔過分

原來隻隻口味都唔同
我試過用手喂s糧佢會走開 但一放低佢又返轉頭食

圖呢

過多排先顯露本性

係咪你手有濃味/手震呀 我覺得糧放係兜比佢地食好似肯食d

可能係手震

淨係養一隻？少有喎

放鬆d紅腿熱情，賀曼又出名快認主人，餵多一排就任你摸啦
我兩隻紅腿而家見到我已經會弓起條頸俾我摸，又完全唔咬，其中一隻上個月仲病緊，而家好返曬，仲活躍過以前，好感動

好正 我平時會放佢地係廳行下 賀曼摸頭唔縮但會走人 隻紅腿重未放心俾我摸

係呀 當時買佢一隻既時候無諗到朋友仔既問題 試過擺隻假龜落去 佢咬到仆街 跟住我就怕左唔敢買多隻陪佢

細個應該可能咬咬下就冇事，而家大左應該就真係唔得喇

新手想養櫻桃紅腿
去邊到可以買到靚野

aog應該係最穩陣

魚佬同呢間都有留意facebook好似唔係成日有
未去過鋪頭睇

aog好似前排有返櫻桃
你可以上去買下啲立雜野先順便望下有冇啱
冇就再等下先

Aog就有返過，不過唔知仲有冇，魚佬就唔好喇

$650/1，$1200/2
Whatsapp既價錢

係咪未餵糧呀

好多謝上面解答
買埋料就去睇下

屌真係西面

你之前話知果批咋嘛，未賣晒

我買果陣要$750

應該港女黎

好似浸得幾爽皮

隻g未賣，過幾日仲係度，我忍唔住要出手喇

3隻 明明G都唔錯點解無人要

我都想做龜 食完又訓 又有免費工人幫手沖涼
隻紅腿一日屙4次屎

要搵返隻毒撚埋單

咁誇張，4次都靚？我兩隻最多都係2次，有時浸水會嗶多少少

頭3次都係靚屎 係最尾果舊有少少水 連埋啲南瓜屙咗出黎 條友食極都唔飽食埋賀曼果份

呢啲屎應該ok?

如果一條過會靚d，可能纖維唔夠，限佢食量會比較好

一直都搵唔到啲葉俾佢地 依家限咗最多一粒s糧 琴日行行下路都屙左條大屎

一粒會唔會少d，s糧咁細粒，1粒s糧溝少少lt20啦

S粒算細咩？我以為算好大粒 未買lt20

好羨慕網上啲師兄咁樣養龜

紅腿嘅話其實平時你食嘅菜佢都啱食
我嗰隻紅腿淨係麻麻地菜芯同黃菜，最多都係咬兩啖就棄
最近發現冬瓜佢都中意食，不過都係唔好俾多

好癲

葉心都得？ 一星期3次葉 ，1次水果 ，其他時間就糧 ，咁樣得唔得

俾葉唔好俾芯

唔撚係每盒一隻掛

返去試下先

其實咁係最好，驚咬尾

佢應該浸水係咁，養就唔知佢點養

Hi

紅腿真係好雜食點餵都冇咩大問題
我試過俾冬菇、靈芝菇同金菇佢都幾中意食
水果試過蘋果、蕉、火龍果、梨，我記得橙好似唔係咁好
所有未知食唔食得嘅嘢餵前都要上網搵咗o唔ok先咁會安全啲

我餵嘅習慣係返工前淨係放低糧，收工返到就浸水浸完就餵下菜/水果/瓜，通常會俾兩款佢自己揀，咁樣就變相逼佢朝早一定要食糧，唔食就要餓到我收工返去

我成日上網見到好多人啲意見都幾相反咁
最後個approach幾好喎 但啲糧擺成日會唔會硬曬

係阿，有人話得有人話唔得要靠自己判斷
啲糧通常我返到去都已經唔見晒有時一放低就見到佢行出嚟，所以要拿捏下佢食量再決定放幾多，仲有就係2-3日會停佢一次晚間餵食，第二朝就可以放多少少糧俾佢，紅腿真係好食得，好驚佢食得太多

相比之下賀曼食好少

其實點解黃腿會貴咁多？罕有啲？

好似每一竇生既蛋會少過紅腿，成體會大隻d
但紅黃腿習性係一樣既

想問下係咪就咁WTS佢就得?

屌，真係笑咗

你果隻睇落好大

見咁多人討論紅腿以前有個朋友放天台放養同其他陸龜一齊，點知有一日啲紅腿咬死左隻R個朋友嬲到想掟死隻紅腿

紅腿真係唔好同其他陸混養，好大機會咬其他龜

係，問佢係咪有櫻桃

嘩，遇到呢個情況真係百感交集，隻r

係由細一齊大定點？

有2隻，呢隻細隻啲

一男一女？

一齊大，始終紅腿係雜食會食蟀食pinky

大嗰隻係公，細既唔清楚，不過睇點細隻似乸，乸既會多點好多

好慘即係就算放養都好，冇人睇住，點都要隔隔穩陣

原來係咁

屌 當佢糧咁咬

返到黎見到隻紅腿屙爛屎點解會咁

試下加溫，有機會溫度唔夠，or食野唔乾淨

會唔會有蟲
啱啱幫佢洗pat pat 又噴左舊爛屎

每日浸下暖水，溫差唔好太大，kp住25up

入面一直都係28-30

你平時餵咩

S糧咋 琴日俾佢食咗啖蘋果 前幾日食咗舊南瓜

隻賀曼成日食幾啖就走... 擺返佢係糧到佢又重覆呢個行為 一捉佢埋去啲糧佢又好驚又想走

小心啲呀真係唔建議放一齊

等佢大啲就會分開返

試下停生果先，有時煮過啲南瓜再餵都會有腸胃炎

餵糧最穩陣

好啦

有無人都有養八角龜
係咪太cheap無人養

唔洗咁擔心，紅腿腸胃算好，對比起啲陸龜少啲fiber都肚屙

屌
可能佢好憎我

屌係呀
一陣比張再西啲
每次見到佢都諗我係咪做錯事

賀曼

我咪佢隻兵

點解我咁易嘅龜都養到咁多問題

仲諗住紅腿賀曼一齊艱..

好難講，隻隻龜既抵抗力都唔一樣

大個咗就唔得 紅腿濕度要求高啲

體型都差好遠，紅腿都好大隻下 定係cherry會細隻啲唔係好記得

我隻豹養左就黎兩星期，係琴日開始先成型返d，之前都偏爛

你隻冇咁西

櫻桃都係20cm咁上下，細過東部賀曼

豹，星真心難養 同纖維需求好高，野食一多水份就會屙跟住就腸胃炎就好易升天，又易有結石，日浸2次水

星就更加難養，好易有壓力就唔食野

你對佢太好，俾得太多野佢食喇
Reptoboost浸水同bac呢d記得俾

豹都敢挑戰既，係俾少d種類既野佢，保住腸胃，星就真係不了

reptoboost好撚大陣蟋蟀味我覺得

以前我養豹係全滅

唔知蟋蟀咩味不過真係唔好聞

希望我唔會啦

你下次可以買包蟀聞下，浸味真係好撚似啲紅腿見到啲蟀會痴左線跑得勁快去追蟀，佢地好中意食，可以餵不過最緊要gut load過啲蟀先，我自己就會餵啲蟀食一日龜糧先去餵龜

有

Reptoboost勁臭

屌想喂但好驚蟲

餵pinky佢地都超中意，但唔好太多，脂肪高，但好高營養，一個月一次對佢地有益

屌 呢個係咪要分屍

餵雪架啦，生鼠有啲殘忍

成隻掉落去？

喂蝦得唔得 好驚啲死老鼠 昆蟲

我都驚老鼠，如果唔驚，我可能養左蛇或其他食老鼠既爬類

都得，但pinky營養價值高啲，佢會食得好乾淨，但食嗰陣會撕開隻老鼠，未必個個接受到

ah。。。我靜係驚曱甴，其他都可接受

我果隻係女仔 但佢唔太多點

屌，就係撕開果下先恐怖

要多曬太陽，太陽真係好幫助到出色

細啦 我果個食到2粒 一餐

今日一龜一粒都食唔曬

我買會買櫻桃
就係貪賀曼夠粗生

你快啲買LT20 啦
你s浸淋哂未架

好得意
幾大？

好淋啦 明明頭幾日食勁多

係咪太飽 之前個啲未消化到呀
餓返一日先囉

我覺得係，龜消化得好撚慢
細隻可以日日餵，冬天或者大左可以3日左右先餵一次

一係就得佢屙左屎先餵
今日隻龜曬完太陽散完步立即交左大大條屎出黎

好得意

但其實佢擘大口係想食野定好似人咁打喊路

個塊墊吉唔吉腳

勁呀，胃口咁好
你隻有冇揀飲擇食既問題？

我有呀放係窗邊養的，唔知係咪天生就咁
不過多唔多點我都冇咩所謂 最緊要唔好病

底甲8cm咋
養左兩年

係咪大得好慢？ 食葉定糧？
咁睇我個隻大得太快

食M糧
我hea養 兩三日先餵一次

我日日餵 大得勁快
大得慢 殼都靚啲既

你隻幾大？
BB係日日餵

黎緊冬天可以試吓兩日一次

會 體重節節上升
一開始40g都冇

依家幾重？
我隻130g

140左右
肥美

實好多肉

強壯啲易過冬
有時太遲先餵佢就乜柒都咬

為食

對佢咁好仲成日西我面

和善的龜

今日俾少啲試下

有時係要停下餵，keep住日日餵會食得少啲同我覺得會開始揀飲擇食
最好真係2-3日就停一停

餓佢一日啦

豹都易結石既咩
我淨係知腸胃唔好

豹易痾爛，星易結石+細膽

依家我隻14cm豹都係餵M糧

咁大應該可以減糧，俾d牧草食下？提摩西草之類

而家鳩衝食LT20，食完之後跑一陣先返去食菜

我隻豹同其中一隻紅腿死都唔食lt20，真係吹鳩漲，淨係揀m糧食

可能餓一日再淨係比LT20？但我嗰隻直接換都食，真係好彩

我睇啲新聞話
發現黑蛋條脷有特別器官去吸氧
所以係水入面開口有機會係抖氣

我個隻換咗第二日就食哂
真為食

可以食大啲先
其實牧草一般般

你地隻龜多唔多自己去飲水

都幾多下，有時食完野會即刻去飲水，見到佢地飲水個樣都幾過癮喉嚨郁郁下咁

佢以前浸水個陣會飲
依家好少 唔知搞乜

點樣令佢飲多啲水呢

浸完水食嘢先

餵d水份高d既食物得唔得呢

落街曬太陽？

食唔食得曬？

得返大半粒

人細鬼大

想問下有冇人用牧草做底 ? 邊隻牌子好d 我養盾臂

咁快就騎

見d人話牧草好似大隻d先岩用，做底材又可以食
但要幾大隻就唔肯定

係囉，連jj都未見過
唔知係咪真係咁岩一男一女，通常都係見大騎細

如果我隻盾臂一個月重5g正唔正常
5-6厘米底甲養咗大半年，食得走得

想快啲知我嗰隻仔定女

你幾大隻開始養？半年先5-6cm

你唔問樓上隻西面賀曼，係咪嫌佢太西

唔知點解成日有錯覺，覺得d龜得男咁，如果係女好唔襯個樣我d龜隻隻都男仔名

想要咩經驗

我四個月前5cm開始養，底甲冇乜點長過，依家得42g

買果嗰陣老細又話隻苗養咗差唔多半年(應該呃鳩我）

明明見其他人啲龜大得好快

最好就60 x 40 x 40咁上下，方便分開冷熱區，器材就箱/燈罩/uva/uvb/躲避處/水兜/糧兜/底材/營養品，同隻龜
呢d野基本上都可以係aog/魚佬/稀鰭度買，fb可以search到page
千奇唔好係魚街d地鋪買，龜都係，佢地d死亡套餐出晒名特別係碧湖，屌你老母
健康既龜，鋪既話都係首選aog，佢地標榜係杜左蟲既，種類都多，新手建議紅腿/或頭先你quote果張賀曼，賀曼佢地一大堆，5蚊銀咁大隻或者其他歐洲龜，如果你有錢又有幾千尺花園既，唔洗諗，養輻射/亞達啦

感覺上真係大得慢左d同輕，盾明明大得好撚快，平時食開d咩？排酸痾屎正唔正常？

你應該講呢個？佢水陸既意思應該係低位放水，高位俾水龜當浮台用，爬上去曬燈，用返玻璃箱吧
魚佬好多淘寶野，器材真係唔太建議呢度買
賀曼aog一定有，一入門口就見到地下個缸一大堆，魚佬應該都有，唔肯定，親自上去揀囉，可以預留之後先拎既
5cm其實當係挑戰如果真係要安心要8-10cm起

送隻人地既亞達俾你睇，好撚得意

建議自己圍個欄杆算

試下執執位囉，我之前都係靠執位，我女張high chair都俾我掉鳩埋而家一個架兩個箱咁擺，size一個804040一個604045
矮既玻璃箱係有，但唔適合養陸龜，如果你用stand掛燈，普通膠箱都得添

地下有位去日本城果d買個咩收納盒就得，咁咪唔洗底材擺地下，企理d

買類似呢啲 加夾燈罩用作uvb

不過呢啲保唔到暖
所以最好養賀曼
豹嗰啲難養

呢層唔清楚，我未用過，冇留意佢地有冇賣
同埋uvb係好撚光下，搵個有罩既好d
有時間咪aog望下囉，佢地都好肯教同肯答野

其實隻賀曼有少少唔完美...
原來個殼有個位少少凹

相？
不過養得佢就繼續養 唔好介意個殼
無野係完美

相唔係幾睇得出

呢d冇完美嫁喎，d紋都唔會對啦，同埋養養下又會變既

通常大左隻隻都差唔多

咁大食！
中間係咪痴甲

係囉 嫌太港女

養咁耐都大得咁少？？
可能要睇下醫生照照有冇結石
有結石都會大得慢
隻西面賀曼養左半年都大咗好多

我三日餵嘛
係呀痴甲

嚇到唔敢去aog買

有冇用手指甲𠝹𠝹佢

我咪人辦囉

其中一個老闆係獸醫，但已經冇係aog間鋪頭

用手指甲日日劃下痴甲個度
同埋用牙刷刷下就會慢慢見效

aog夾燈好似冇蛇頸，調唔到高低，不過個箱買高d都得既

樓上啲清咪你囉
嚇到唔敢養第二隻

屌 係 唔係太方便
我另外搵啲野夾 冇夾係箱到

第五隻幾時黎

係咪前排 第一塊甲
我個隻都係

diu，我老婆就黎趕我出門口喇，仲第五隻

最安全就係 quit 龜群
日日睇人地post 啲龜

蛇頸嗰啲watt數好似唔會太高，冬天應該唔夠用

我個隻 16 17 cm底左右 每日都餵10s 加2m都好似唔夠食咁 宜家用椰泥底 條仆街仔 成日運d泥去水盆

唔係自己裝個燈膽落去咋咩

有冇比埋啲草呀 葉呀
運泥

個罩有上限，support唔到會燒

好彩你提下
都諗緊冬天隻西龜點保暖
Ikea箱好通風

你個豪宅，真係要諗諗計

我諗日間應該40w或60w都得，係夜晚可能60w或75w，視乎返箱大細

咁你當時夜晚點搞，用藍啦，紅色神檯咁
或者陶瓷，就唔會發光，不過好乾

當時夜晚無用由佢
個陣3月到

日頭同夜晚可唔可以用同一枝暖燈架

唔得架，日頭暖燈會太曬瞓唔到

Uvb既話太高又唔得喎，吸收唔到
uva就太低唔得，因為太熱，離龜背約35cm左右啦
uva盡量靠其中一邊，近食飯同飲水浸水位
uvb就擺個箱既正中間

咁日頭都用夜晚藍燈得唔得

你要比佢知道係日頭，如果你唔係放窗邊的話

定日夜都係用陶瓷燈算

會唔會太乾呀？

大家好，乜龜都有

咁又係
夜晚就一定用藍燈既
未諗到日頭個盞 可能都係用暖燈

冬天就要，或者有啲叫日光燈，唔熱淨係出UVA同光

冇紅腿

日光燈就有既 依加都用緊
係驚冬天凍 佢唔夠暖

係呀！室內剩曬燈唔夠，要不時落街曬下太陽

15分鐘太陽勝過8個鐘uvb，記得補水！

咁就要轉暖燈喇

終於有亞達出現
右邊果隻唔通係...

唔通係⋯⋯⋯⋯

星真係好難避免起釘咁

晏就3、4點地下仲好辣手

你地通常幾點帶龜落街

盾臂

之前阿媽執左隻龜返嚟
有冇ching 知係咩龜

好特別版喎

係咩嚟

擰轉身就爬到出去

之後就自由奔放

西豹

佢冇，佢碌返落去

點解冇花紋既

大左先會有紋

嘩 好得意呀
養咗幾耐？

其他龜系列

到底養咗幾多隻

5年未夠

健康長大

仲有 枯葉同鑽紋

每日咪要用好多時間打理

承你貴言

你地通常幾點帶龜落街曬太陽

要呀都係餵食，沖屎

之前養過

屌，點解你地有谷嫁

想問下
鈣粉 with D3 同 without D3有咩分別

今日夠晒好天氣

唔知點解佢哋成日都會面對面傾偈
個頭郁吓郁吓咁

細嗰隻仲好鍾意跟住大嗰隻行
明明細嗰隻可以行得好快
都就返大嗰隻嘅速度慢慢行

啲龜仲會食埋隻狗啲糧

食唔食得曬呀

有諗過，但係佢日日都食得痾得🤣隔日有酸，諗唔到藉口去睇醫生

就算有keep住排酸都有可能有結石架
做身體檢查囉

收咗佢做𡃁

有維他命d3同冇既分別

係咪莧菜黎？

你隻星睇落咁修長既
我果d都會咁，應該真係傾計，好搞笑
Btw櫻桃？幾大呀？

龜會食底材正唔正常

油麥菜，咁細隻都係糧做主食

會咬正常，吞就當然唔係咁好啦，咩底材黎

唔好食咁多油麥菜

龜龜換殻係咪會分開幾日

唔好意思，有冇龜友可以幫幫手
我隻龜龜係草龜嚟，佢4月個陣開始冇咩精神咁，我哋以為佢因為熱先咁，到5月開始冇咩點食野，呢個月嚟甚至屎尿都冇咩點屙咁，呢兩日不停開口合口咁，我想帶佢去睇醫生但打過去荃灣享和佢話最快15號朝早先有得睇，我宜家可以點做好，唔該曬咁多位。

應該係啦，邊有可能一日成副甩晒出黎

試問多幾間囉，挪亞/土瓜灣/楓樹街

楓樹街都話呢兩日full曬⋯上網見啲人話土瓜灣唔好🤔

土瓜灣余醫生幾乎係最好啦，同享和差不多，大圍果間先係真正既垃圾

好好 我聽日打去問下 唔該曬你先🙇🏼‍♀️🙇🏼‍♀️

我隻龜由2cm到而家16cm，係缸執到既殼唔夠廿塊

有咩龜適合懶人養？有冇龜唔使理溫度？

巴西 我無俾距食幾日都唔會死

巴西都要理溫度㗎喎

養活咪易，養好就難，你都唔想殘害小生命架

養唔死 同養得好 兩回事

懶就養掂自己先啦

小圈子，呸

屌！ 快來加入

哪有link

好似咩人有，有人打刀(都)
唔夠同聲同氣

見有人討論緊fb有條友賣果幾隻龜，我都有inbox佢買1隻豹，佢唔撚賣

😂可能我由細有攞佢上手所以佢冇擘大口，但佢會兇家父，但我估啲龜一離水就唔咬人。除左有次食完荔枝，隻手有荔枝味佢就陸地都想咬，大部分都係靠嚇
我有時係個缸邊玩佢都會想攻擊我，我會係佢瞄準個陣撳返佢個頭向下

可能純粹係想咬你

打刀果個我知邊撚個了，佢係fb都係咁打，雖然冇相，但佢俾我既感覺完全係個阿嬸
你試下開個，睇下有冇人入，水陸兩用

唔是我

係啦，撚有咁多地方，本身諗住試試最細果隻

實信你

捆綁式銷售

想問下6cm底甲，應該要食幾粒lt20？
好似食極都唔飽咁，有啲難拿捏個量

屌你，我隻巴西一日要食三餐

巴西除左糧仲食乜野

其實好多野都食，但我唔想縱佢，只餵龜糧同乾蝦，細隻食過其他野，就唔肯食龜糧，攪到營養不良要睇醫生

25 - 30應該差唔多，唔夠就由鳩佢，我餓完細果隻之後，佢而家都肯食lt20，我就會擺50幾粒俾佢地兩隻食，口快有口慢冇
食剩一粒既時候就好撚搞笑，好禮讓，兩隻停係度唔食，面對面係咁點頭點頭，之後交俾隻細食

想問咁樣係唔係太細個缸
新手養左兩個月
兩隻都係甜甜圈
用浮台就唔願意上去
係都要粒石
開左uvb就匿埋
平時唔會點哂到太陽
可以點解決

食過一次就唔食？我想佢營養啲可以點

食開咩糧？

有分？

隻隻糧營養都唔同

你有好多隻？我去到話要買 等佢介紹咋 我每次買唔同

7.5cm 食緊約40粒
之前40食唔哂 就30
後期好快清哂又大咗就加到40

我養陸龜，我好多隻糧
自己上網睇下邊隻好，同應該有d咩補充品俾佢，好過特佢介紹

特登唔食糧 餵蝦先食

個樣都好兇狠下

想問你地隻巴西龜會唔會咬人？我果隻有時好乖比摸 但有時摸摸下佢條頸會想咬我

係，就算平時龜糧同蝦乾，食到一半都開始揀黎食

我又係咁，但食食下又倒轉食糧唔食蝦

我放係口前都唔咬，但會縮

養掂咗啦，我自己一個住，獨立生活，你呢？應該唔會仲痴緊父母住？

叫做有瓦遮頭，有妻有女，我女就暫時仲痴父母住，有心喇

8cm食緊60粒+一兩忽菜仔

真係好鬼好胃口，一包食唔食到一個月？

好呀，有冇龜啱懶人養

睇懶既程度去到邊啦，陸龜既話，每日主要都係餵糧/浸水/換下食水/噴下底材，底材係樹皮或泥咪要翻下底材，膠墊或瓷磚反轉就耐唔耐抹下，冇咩特別野搞
至於溫度控制同uvb就一定要嫁喇，有時間咪曬下太陽，大概係咁上下啦

今年十一歲

我果隻睇心情 有時可以任摸個頭仲會伸到好長 有時心情唔好係咁想咬我 幾獲差d比佢咬到勁驚

買咗成 kg LT20
每日食幾十粒 都有排食

500g而家買左半個月，都仲有好多

會曬燈嘅買無D3 就得
夜行嘅爬蟲類就一定要加D3

個口開下開下係抖氣有問題
加埋食慾咁差
多數有肺炎，仲要係嚴重嗰隻
有定心理準備好難醫
如果係龜苗死亡機會好高

星期六日攞落街曬太陽

咁我會帶佢落街曬太陽，無裝uvb
一開始買個陣佢送咗有D3既
照用有冇問題

星期日試下先
但係佢地轉一轉環境都驚到痴線
我轉一轉佢地個景就係咁向前跑

有冇人知邊到買燈同燈具會平啲

我都想知
好似到到都差唔多 魚佬最貴

再買

你兩隻點？仲有冇痾爛？

我比較過，稀鰭叫做比較平少少

紅腿琴日都重係少少爛 但又正正常常會食野飲水

又黎！？？

好想要 可以做佢哥哥

係咪打算一變四

我都想
再咁會變蝸居

食左益生都係有散，但食完LT20再加草粉就靚屎

加咗草粉
Lt20 約緊交收 有無實體店可以買到

其實有冇人放哥倫比亞紅腿，如果我買隻櫻桃陪佢，佢地會唔會雜交？

但品質如何？有冇賣假貨

仲有 佢間獸醫 noah’s ark

原來連登有咁嘅post
養咗唔經唔覺十年有多

養咗都有十年

你隻大咁多

一箱兩件，肛肛好，hehe

Oppa，唔好唔要我

會雜交，fb見有人放哥紅，同隻黃頭一齊開post既

應該就冇假，用落冇問題

有冇30cm

新手想養龜 賀曼定四趾好啲

紅腿打孖養

唔中意紅龜

賀曼啦，其實兩者差唔多，睇你鍾意邊個樣多d

被人開發

冇烏龜放個龜頭過嚟得唔得？

你咪放囉，第四位post先有on9仔入黎，仲以為自己唔係上緊連登

我都未試過俾呢隻d龜食

幾歲大？好得意 想問如果買箱60x45cm夠唔夠養到變成體？

佢地勁鐘意食 百佳咁啱有減價

應該4-5個月 成體可能細咗啲 我買80cm 你可以睇下 fb/ carosell有無啲二手缸會平啲

今日就去睇睇先

60 x 40箱我有個，可以送俾你，係玻璃門崩左少少，唔影響使用

真係架？多謝你呀我正正係搵緊缸
可唔可以tg搵你？

咩黎？

睇左好耐，大部分人都係養水棲龜。有無多D陸棲龜嘅相睇下？

羽衣甘藍？

羽衣甘藍

下，你會唔會搞錯左

好得意

搞錯D咩？

因為好似陸龜多d

隻紅腿之前病到奄奄一息咁款，而家精靈返晒，真係老懷安慰

隻賀曼半賣半送俾人，入多隻豹，搞到隻舊豹好似抑鬱咁

賀曼bb

隻紅腿
好撚得意

早知俾埋你養啦

呢個post 大多數都係傾陸龜
你見啲紅腿，賀曼就係

利申：養澤龜

照用手頭上有嘅應該問題不大
不過warn 定你
Vitamin D3 過多喺人係可以中毒

我睇有啲網站講vitamin D3 對夜行爬蟲好
因為夜行爬蟲主要都係靠食物吸收
反而日行嘅爬蟲經食物吸收D3 嘅能力會差啲
最終都係要曬太陽自己造D3

係囉

記住唔好乾曬
要有陸地曬，有水俾佢需要時自己浸
最好搵會位有樹蔭
陸地有陽光曬到，水嗰邊就有樹蔭俾佢降溫
另外10點前同4點後嘅陽光會比較好

以前隻斑龜曬得好爽
佢走咗之後改養黑蛋
從此唔駛再落街曬太陽

隻賀曼b養到幾大

咁比佢咬墨魚骨算

咁你又唔駛咁驚嘅

一時墨魚骨
一時俾下鈣粉 with D3
一時俾下鈣粉 without D3 咪得

好啦
咁益生菌 一星期兩次咁o唔ok

我果隻唔咬墨魚骨
啲糧聞到有鈣粉草粉就唔食

bb咋嘛，魚佬拍賣拍既
養左個幾星期，同隻豹狗咬狗骨，費事煩

我養澤龜
所以答你唔到
等其他陸龜巴打答你

咁依家呢幾隻相處成點

感謝你先

幾好丫，唔爭食唔打交

Bac既話，冇事冇幹，一星期兩次夠嫁喇，食得多唔係唔好，只係會變到有事起上黎，成效冇咁高，類似抗藥性咁

食完會唔會好胃口咗

會有用，前提係你要令佢食到bac，撈落糧或菜都未必一定會食

撈咗糧到 都肯食哂
近排見佢清糧清得快咗好多
但又唔想加糧住
畢竟佢都好似重得幾快

我未有比鈣粉佢，好似鈣水易接受啲，但貴幾倍

見佢前排係咁咬墨魚骨 我就無比鈣粉了

加咗LT而家冇曬都係咁咬，食食下糧都走去咬。
但而家食完LT就唔食菜，剩曬啲菜

同你差唔多 點解會咁
有時遲咗比糧 見佢係到咬墨魚骨
以前好中意車前草同龍脷葉
依家聞吓就轉身走
不過肯食菜心、芥蘭

佢肯食，但食少咗好多，即使比少咗糧，食葉嘅份量都唔多

我見LT20都好多草 唔食葉都算

衰鬼成日爬上我隻腳度

想問下咁多位ching絲打你哋用咩清潔自己屋企嘅地板？
會唔會放龜喺地下等佢哋行
驚唔驚啲清潔劑會傷到佢哋

我隻紅腿同賀曼咬到舊鈣磚變咗個波

藝術家黎喎
Btw你又紅腿加賀曼幾大呀

我d仲細，通常擺出黎會圍起，而圍起既部分會用水抹一抹先

近期龜龜2邊眼角多咗粒白點，有冇ching知咩事？有冇醫生介紹？

紅腿10cm 賀曼8cm

今日隻野唔食野
唔知係咪我搽左藥油去拎佢

我都係8cm紅腿

都係嘅但比啲新鮮野好似平衡返啲好啲

我剪碎車前草撈落 LT20 佢都揀出黎

交配啦你地，hehe

我會用啲葉遮住啲LT, 跟住佢就會潛個頭落啲葉下面食

聽日試下先

目測接近30cm，符合連登仔標準
豹定盾黎？

養左一年, 近排唔舒服睇醫生睇左幾千銀

成日訓教

應該係墨龜
即係公草龜

咩病就唔肯定

但介紹都不外乎：
土瓜灣余醫生
荃灣享和

其他就無話特別推介
但唔好去大圍嗰間就得

有人放...

上個月睇龜2千，頭先7點幾睇貓用左6千，有d想死既感覺

唯有繼續搵錢依啲錢唔慳得，已經係屋企嘅一份子

我隻貓係漁護署d仆街含家剷搞到咁，我隻貓同我屋企人住，咁我屋企人又唔好彩確診左武肺，隻貓就俾班仆街接走左兩星期，琴日返黎瘦晒又流眼水鼻水，我見到都喊撚左，今日拿拿聲帶去睇醫生，又上呼吸道感染又脫水，乜柒驗血驗尿照超聲波都做撚晒，最撚慘係食唔到野，聽日隨時又要帶返去住院

好想摸下佢

咁撚仆街，仲衰撚過愛協

我都見到

隻仔食咗lt20後開始唔係好想食s糧
今朝見佢走埋去索兩嘢又行開又行返去索兩嘢又行開，好彩最後佢都敵不過肚餓食咗

有冇ching可以介紹下個缸同濾水器setting
石金錢好撚多屎

隻紅腿屙咗少少啫喱屎 但有食野

呢隻糧好神咁

lm

咩色？

白色

有機會係腸衣，爆蟲既話會冇精神同唔係點食野，睇多一兩日先，淨係俾糧，唔好俾太多其他野住

呢幾日都係俾糧咋 不過佢成日訓 訓醒又好耐先開眼 好彩重肯食野

養左半年，隻盾龜大左好多，反而兩隻忍者龜唔大，激死

大圍果間係有乜問題？

下次痾屎影埋上黎研究下

聽講貴同亂鳩咁黎

好彩我未掉之前呢啲啫喱會痴住舊屎

養左兩隻 兩隻野性格好唔同

ching啲腳皮

個殼咁型嘅

咁奇怪既，上網睇都好似未見過

唔知咩黎 同埋啲屎都唔多

D紋好似幾特別喎

我未見過我d龜痾呢d，就算肚痾都未見過

Gay test fail

係咩
賀曼都係差唔多

上面嗰隻有三點 下面嗰隻有四點 好易認

諗唔到點搞
有冇建議

但成日訓正唔正常 係咪代表無精神

講緊你啲腳皮定隻龜

我嗰隻都成日瞓，但有太陽我會捉佢出嚟行下，可能冇太陽就冇咁活躍

幾多度？溫度暖d會活躍d同埋消化都會好d
同埋你拎佢上手，開眼有冇兩隻開？開得算唔算快？

30-32度左右
訓得耐再叫醒佢，佢會一兩分鐘先開眼
但通常都十幾秒先開曬兩隻

如果擔心，最好就隔一隔離兩隻龜，賀曼正唔正常？

好正常 同我越黎越熟啱啱屙咗條又大又長嘅屎我睇下食埋lt20 會唔會好啲

應該幾十萬

買返黎自己杜囉，診所都係用m藥姐，我之前睇土瓜灣，余醫生都話冇可能每隻都杜得乾淨，都有d撞手神，加上好多因素會爆蟲
同埋原蟲每隻龜都有，只係視乎飼養得健唔健康，壓唔壓制得住
Btw我之前都有隻444奇甲賀曼，魚佬買，係健康同大食既，完全唔驚人，但佢地亦有俾人話佢d龜唔好，整體黎講，我覺得點都好過魚街d死亡套餐既

我覺得我地自己開好過，刀刀刀，睇見都煩

你攻擊我咩咪係咩

叫隻龜幫你食咁啲死皮

嘩屌

鋸緣 應該係有人放生 佢好似唔係本地種嚟

中華草
但ching你0經驗就孵蛋上手先？

上面有位ching有養有share圖

應該係草龜 你上網search會發現睇落唔似
咁係因為公草龜大多成年後就會墨化

似係感冒/肺炎 咁長時間應該係後者
俾定個心理準備你 肺炎係僅次於腦炎嘅難搞疾病

自己開個，gogogo，tg點開group

龜餓兩三日唔會死嘅

養寵物唔建議懶架啦
龜係冷血動物幾乎無可能唔理溫差

巴西不嬲出名惡架啦
係咪由細養到大 定係而家仲係龜仔嚟

缸嘅大細好似有機會影響佢地體型
唔理觀賞性可以用日本城嗰啲雜物箱都得
同埋水龜水位最好過背多兩cm

巴西應該最唔揀擇咩都食
記得餵肉唔好太肥 鹽分唔可以多
盡量唔好捉蟲/野生螺類俾佢食 小心寄生蟲
基本上除此之外咩都食得

餓佢幾餐就食架啦 唔好衰心軟

乾養？

好多陸龜wo ching

有機會係白眼 不過睇落唔多嚴重
要留意水質問題

聽過好似係腸胃消化問題 不過唔肯定
同埋我睇嗰篇文係講水龜
水龜做法就是試下加溫/停食一排/營養浴

我以為初嚟報到先係咁
可能性格/發情問題姐

巴打養咩？

新手嚟 啱啱開始養草龜
以前害死太多龜 做咗兩年幾功課先敢再養

我揀new group，佢叫我揀我既聯絡人既

明白
水深個到佢地唔算太大
多過2cm都無事？

佢地話曬都係水龜水性唔會太差
何況你都有曬台俾佢地
唔放心嘅話可以慢慢加深
可以由高多1cm開始 對佢地都係當做運動

聽過有個講法就係加2cm係因為驚佢地係水中反肚無足夠浮力翻身 唔知真定假

澤龜水性好
你有岸俾佢輕易上到嘅
深到佢兩倍高都仲得
不過龜苗嘅就慢慢加啦
留意起碼要過背，唔係會反甲

帶對手套/整套過濾換少啲水咯
見過有人會幫佢地剪之間
不過我覺得都幾高風險下

打漏咗 剪太長啲指甲

試試得唔得

想問下有冇濾水器推介？濾桶係咪會好啲？
唔想再日日換水

濾桶養魚就得，龜咁多屎，上水泵駁濾盒好啲。

香港係咪已經搵唔到果核龜

早排見到fb d group有人放

我啱啱係FB 見到有人新養果核苗

近排隻衰龜又冇咁活躍 訓多過之前

通常日頭就放佢係廳到行，夜晚放佢落水

係咪落雨行雷天影響？
爬蟲好易受ed影響

見過一次，600-700$/1，以前都冇咁貴。

見過youtube有人係台灣養，生出嚟超得意

入咗

唔該 啲屎好返少少 但啱啱見到佢個鼻好似有粒泡 唔知係咪呼吸道感染

佢個鼻睇落有無好似有啲塞住咁

會唔會係浸水既時候凍親

咁又無

戴個頭盔先 有機會 有機會係感冒
最安全做法就係直接搵醫生
你都可以加溫&穩定溫差再觀察下先

但諗落其實水龜知識套落陸龜度好似有啲問題
不過加溫呢點應該唔會錯

唔知不過得一次係咁 依家又好正常咁食糧 但佢食親糧都好勁 個頭係咁搖

陸龜同水龜都係一樣

學到嘢了 好似都差唔多
佢都有講感冒演變成肺炎呢part

新買咗兩個濾桶比兩隻龜
希望可以唔洗換水換得咁密

今日先帶返嚟
有山窿唔入要係隔離

歡迎加入紅腿行列
不過你呢隻底材唔係咁好

可以keep到濕度
咁應該用咩

樹皮用返呢d既粗粒

下次換咗佢

你用緊果隻比較容易誤食，食落去塞腸就gg

唔好意思呀
我想問下各位師兄我隻龜龜眼係咪有白化問題？
我覺得有，老母又話冇
不過見佢近排又冇平時咁活躍，
唔知係天氣問題定點
我每日都有換水，不過早晚都會餵，
會唔會有影響？

係，巴西龜水一定要浸過背

除咗白化，仲會反甲，凹殼，長期會影響內部器官，只要水深過背最少1-2cm，就可以解決問題

好唔該師兄

自推

推多下

屋企隻黑旦唔肯食野 有時就食少少
唔知係咪食唔慣隻新糧
琴日買咗瓶蝦乾試下 點知佢都係唔食
有冇巴絲可以解答下

肺炎？

想問下如果土瓜灣醫生做一次bc 照x光要幾錢左右
隻龜食左啲發泡膠
呢幾日係咁痾水
但精神 肯食野

x光應該1000 - 1200咁上下，食左好多咩？照計應該痾到出黎喎，痾水痾成點？咩色呀

佢呢幾日好努力排緊
自己唔小心放底左比佢食左一半
啲人話肯排無就唔洗點擔心

星龜有冇得諗移民

會架,,,唔啱味會唔食
餓下佢,佢一般會食

好爛，陰公豬
應該冇事既，咁大隻都強壯

問下魚佬，佢地而家好似有搞

隻黑蛋養咗幾耐
有無其他唔舒服？

最直接就餵返舊糧
有啲龜好揀擇食

養咗8年啦 冇乜唔舒服
不過龜板有啲粉紅色係咪正常
呢幾日會買返舊糧俾佢

琴日新養豹b未開口食M糧，食咗少少油麥菜，剩係敢比少少

睇落應該有7-8cm？本身食開d咩糧呀
鋪頭買定點？

唔知無度過稀鰭買, 佢哋都係餵開M糧希望聽日開口食糧
仲有隻紅腿20幾CM隻野好撚大食就快食撚窮我

應該未餓姐
紅腿咁大俾開咩佢食？

正餐都係M糧但我老母成日比生果佢食有時食下瓜
叫咗佢千其唔好餵生果比隻豹聽日試下糧加油麥菜, 今朝淨糧加鈣粉唔肯食

咁應該係鈣粉既問題
豹真係唔好當紅腿養，痾到仆街，好撚麻煩
紅腿有冇起釘呀？

聽日試下就咁油麥菜+M糧浸水加埋BAC粉睇下點
有少少起釘唔明顯, 食得太多

有無相睇下

黑蛋真係好QQ
不過唔鍾意曬背，無得睇佢哋好懶咁瞓係曬台度

一頁推一次，樓主可唔可以幫我pin

有冇巴絲知道 龜龜生既蛋係腰果型 同埋又黑又細粒係點解

幾靚
想問巴打買左幾錢

980呀仲未開口食糧，油麥菜就食

應該就冇受精

傻龜 長期呼吸 都有聲（唔係用口）

應該係鼻唔通 可以點搞

隻龜

好可能係肺炎
有冇浮水

陸龜

原來有龜post

我冇養龜經驗
長期放浴缸養 冇曬過
最近佢間唔中會打乞嗤
會唔會有咩問題？

有冇人隻龜係識叫
唔係肺炎嗰種 係用個鼻發出v咁嘅聲
平時唔會叫
淨係肚餓想你餵佢/自己玩到反轉咗起唔到身先會叫
覺得佢好打耳

有龜tg group添

幾大隻？咩龜？持續左幾耐？

fb見到有果核苗喎，8舊水

基本上水唔過背同冇曬太陽已經有問題

咩龜？
我紅腿同豹發惡果陣個鼻會好似噴氣咁聲

可唔可以介紹我入去，謝謝

巴西龜

新一頁，順便又推一次

豹龜 底甲18cm左右
都好耐下
唔知會唔會係佢食野個陣 啲糧入咗鼻 但好耐下
好似鼻塞咁

如果一星期一兩次,糧溝營養同鈣粉咁餵有冇問題

冇問題

但佢除左呢個問題之外，其他一切正常？
穩陣d最好睇醫生check check

痾屎 一星期1-2 次 算唔算差
但佢好好動 同好食得

浸水既時候，d龜實塞個頭落水，照計如果個鼻有野，理應就噴到d野出黎，但keep住咁又奇怪

想問下隻龜呢兩日個殼有啲一點點白色
捽唔甩既 請問係啲咩問題？

你可以去睇下醫生檢查下，可能冇人識

你夠膽剪

有機會係真菌/腐甲 帶佢去睇醫生係上策
自己醫嘅話唔係唔得 但有啲麻煩

不過都係嗰句 搞唔掂水質多多錢都唔夠你睇醫生

呀媽曾經捉住佢剪過一次就冇再剪

新一頁再推推

今日入咗隻紅腿

適應緊
匿埋咗個角落頭

正常既，由佢先
邊度入手？

Aog
見佢好大食 好痾得
上手都唔驚就入咗

點知幾時會屙屎😂😂

進食後過一陣就會屙
有啲衰仔啲就等到換咗水先識屙

係呀，我隻衰女好鍾意換完水就屙，攪到我又要再換

我有時攞佢上手玩嗰時屙落我隻手度

在下日本石龜

呢個頭紋似草龜wo ching
可能係日本草龜

長期放水缸，水7成滿有過濾器，有個膠板平檯佢訓教。
近排日頭瘋狂拍水要出缸玩，周圍咬野，夜晚再放返佢入缸。
細個食蝦食魚同糧，而加就鐘意食糧、生鮮菜、有時食水果。
而加計劃緊想去ssp 換個大缸比佢
我睇過佢屎眼，應該係仔。

Oh maybe sorry haha 買左乜都唔知🥴

其實我都唔肯定係日草定日石草雜
不過可以肯定有草龜基因先

其實除左龜糧仲可以俾咩佢食架？我試過俾麵包佢地都照咬

基本上乜都食，因為連屎佢地都食得好滋味

有冇人收到風,有冇新櫻桃返

YES

Shit 唔怪得換水唔覺有屎🥴

但食完的水應該會好混濁

落左街都唔願哂太陽
一直留係個暗位到
定係哂左一陣先比個暗位佢地？

玻璃會阻隔咗9x%uvb，好似拎出嚟曬好啲
喺暗位曬無所謂的，佢都照吸到啲散光

搵條手巾仔遮一半都好啊

新一頁又推一推

幫推

搵啲嘢俾個龜上岸乾身，石仔又得，啲膠嘅曬台仔都得
唔好遮晒，個岸要可以俾陽光直射到，所以遮一半好啦

當然佢唔肯曬嘅
可以強制佢曬一陣
但小心熱親，你自己如果企隔離覺得曬嘅就好俾佢休息下

屋企兩隻死野 尋日同前日先又黎我房瀨屎
大既以前我細個唔識養 養到佢爛左殼 所以之前乾養左好返
但屋企冇位 而家都係放養多 但我都會盡量俾佢地掂水

大隻既養左廿幾年(大過我)
但日日都好後悔自責之前細個唔識養佢搞到佢反殼又爛殼
雖然佢成日都鬧佢周圍瀨屎 但我都好驚佢隨時就走
細既好似係年頭執返黎 其實本身都唔想再養水龜 但我老母執左返黎所以就養埋

買支燈比佢曬下啦，打黑次有機會肺炎，有能力既最好帶佢睇醫生，順便睇下佢有d 咩營養唔夠

我隻巴西都會

水龜要長期浸水浸過背，去Ikea 日本城買最大既箱，仲要曬太陽

push

推

終於搞掂個setting。

希望可以養到佢地百年歸老。

下層大缸

上層細房

嘩屌，豪宅，太陽能

村屋天台嘛，成日曬到PK 。冇理由嘥咗啲陽光。

養埋我百年歸老可以嗎

好正，不過最好裝埋太傘

太陽傘

我想做你隻龜

多謝各位師兄。

因為之前唔係村屋，幾隻龜一直住喺個細缸好多年。搬咗村屋都想佢地都可以住得舒服啲。

太陽能板係for個水泵？

之前一對黑蛋同巴西逼埋一個細缸。唔知係咪空間問題，隻龜女畀隻龜仔咬到個殼崩晒，腳趾傷晒。想分缸但又冇位放。而家隻龜女終於可以分開住。雖然個殼應該好唔返，但起碼啲腳趾都慢慢生返，而家感覺仲壯返。

係呀，要計個泵功率，又要計太陽能板功率，再預儲電池要幾大。搞咗好耐先配好一套。
暫時放缸邊，試多一排冇大問題就搵過個位置裝梗佢。

可能打平放就會好啲，咁太陽升降都照到，不過砌呢套野都幾係嘢，用左幾多錢？

之前有用太陽傘，但個底座入滿水都唔夠穩陣。有次大風成把吹冧（好彩冇吹落街）。

所以暫時唔會長開傘。個缸有個暗位可以畀佢地避太陽。不過我發覺佢地鐘意曬太陽多啲。

連登禁地買的。

冇記錯連連費港幣1000以內。

下次唔好喇

都驚舊電唔穩陣。諗住遲啲香港搵舊換咗佢。唔想天台放煙花。

最舊係舊電...... 香港買差不多等如成套價錢。

最貴係舊電....

成日打錯字

始終真係唔穩陣，外國嘢好啲

新一頁推推

兩種龜都好惡死
合養除非你空間好大
唔係多數都有血案

咁多位師兄，小弟想問下隻龜腳腫成咁有冇問題？

四肢都係咁定得呢隻係咁

胃口點
精唔精神

如果單一隻腳係咁
一般都係諗細菌感染
快啲去睇獸醫落抗生素

四隻腳都腫

幾時開始？

頭先我睇過啲獸醫書
四隻腳都腫嘅原因多數都係唔多好嘅情況
基本上都要睇獸醫

我返屋企再慢慢打返啲內容俾你知

水族野有無黃店
屌個濾桶漏氣

我都想搵

前幾日老母買咗2隻豹紋龜返嚟
今日拎佢哋出去曬太陽嗰陣發現有好多蟲仔飛嚟飛去
上網睇又話可能因為清潔唔夠，通風唔夠
但係買嗰陣間嘢又話一星期換一次底嗰啲粟米沙
利申住村屋通風應該都夠

粟米沙...睇黎又係買左死亡套餐...唉

入黎慢慢傾

1.唔係好理解你話帶去曬太陽有蟲仔飛，因為呢個情況真係未聽過，平時講有蟲通常係講緊某d底材會搞到有蟲
2.粟米沙絕對唔適合做底材，d龜會有機會食左塞腸致死

隻龜比個on9 老豆擅自放生左去水塘

上次去搵過搵唔番

會有報應

好擔心琴晚瞓唔着

諗住今日再去睇睇

邊有咁易搵得返
都唔知咩思想黎，問佢帶貓狗落街放左佢叫放生定遺棄丫嘛

屌那媽 隻龜八歲我養咗兩年 全家人都好鍾意 唯獨是我老竇 嫌麻煩棄養咗佢 就算冇咁易搵得返都要搵㗎啦 如果唔係我過意唔去 有時差啲忍唔住一拳打落去

盡力啦，有心就得

一路上堂一路撚龜

好少見巴西個樣咁善良

可以上咁耐手

入黎tg搞事po核突圖條撚樣，我屌你老母臭閪，垃圾一條，社會寄生蟲，唔好以為咁就會引起人注意啦

由於有傻閪搞事，如有意有tg group，可以先tg我

最好睇醫生，好多龜都係咁因為內出血而死，一米對龜黎講係好高

百厭仔留名

明白唔該

星龜呀！

想問下過濾器的話邊隻牌子會比較好
咁多位有冇推薦

其實有冇必要買消毒水清潔下d底材？

用緊eden 511拆開方便
不過好似好多人推薦eheim

用緊fluval
貴就貴d但好耐用

呢排涼咗 係時候入定暖燈
之前用開個個跌爆咗 有冇推介

我隻巴西跑路了, 從盆中爬走了, 找了兩天, 沒開門, 地毡式搜了也找不到, 龜在地上也爬不上半人高的窗, 可能他嫌我對他不好, 門也沒開, 雪櫃洗衣機也翻開來找, 真不知怎樣？

黎黎去去都係嗰啲，唔好去黑店買就ok，keep單留盒7日內都有得換，買啱watt數自己試

碘酒消毒 雲南白藥止血
每日餵食嗰陣先放佢落水 浸半個鐘左右就好
上水後抹乾再消毒多次
買支曬燈加溫促進新陳代謝

但以上呢啲都係限於外部創傷 唔包內出血
簡單啲睇就係睇佢有嘔血/屙血
但有啲內出血係無症狀 有時會無緣無故暴斃
所以最保險就係建議你睇醫生

養左隻非洲側頸 唔識大 同刀背蛋差唔多SIZE
買水/陸龜糧 邊度最平

aog/稀鰭/魚佬/fb search 黃彬
魚街就唔好去喇

推一推

唔該哂
睇左冇事冇內出血
依加食得訓得屙得
仲係傻下傻下on99生勾勾

跌崩邊緣其實還好 上次我個frd係裂開底板
無事就好

good👍

好似就嚟爬出黎

海洋公園入咗隻大象龜

亞達好似有兩隻，話有人捐俾佢地

仲有一隻瞓緊覺冇影到
老實講 佢又養得幾靚

龜頭外露an

想問下咁多位巴打
點樣分腐皮病同普通換皮

我隻巴西龜28歲
佢前面腮位會有好多透明奶白色嘅膜
喺水度果陣就會飄吓飄吓

蛻皮嘅話上水乾身後就唔顯眼 腐皮反之
另外蛻皮無味腐皮就有啲發臭
其實你隻龜有絮狀物都幾肯定係蛻皮
不過最好有圖啦

呢排好鍾意捧佢上手玩

咁cute你ban得落手咩

最近養左隻龜
唔知點解無啦啦會生左兩碌野
大到水缸都放唔落
仲要無啦啦拎兩碌野射啲水出黎
屋企成日水浸

傻閪
你呢隻mega水箭龜嚟
有三碌水炮
普通水箭龜先至係兩碌
重作啦

米針啦

各位巴打絲打，瀘水器入面嗰炭濾芯應該幾耐換一次

陣間去旺角掃龜糧

正 有新糧

買咗邊隻糧

未諗到 想買蔬菜糧

巴西可摸耳同刀背蛋放埋一齊？
路過見到刀背蛋好可愛但驚住巴西咬佢

巴西惡
刀背蛋都惡

應該打到飛起

養咗隻黑蛋兩個半月
個size 已經由大約2cm 變咗差唔多4cm
好cute cute

體型差異大嘅話 小心細嗰邊俾人恰死

蛋蛋真係勁cute
我都毒左男朋友屋企人 養左隻刀背
黑蛋好活潑勁qq又精靈

肥patpat

Tg龜group
輕推

2隻百厭仔留名
邊度仲有高固力幼龜糧買，成條魚街都冇

肥美

點會無

呢隻啊嘛
我記得好多間都有賣包裝嘅

真 連之前買果間都剩係得翻成龜糧

呢兩間有無 印象中之前呢兩間係有貨嘅
無就上魚佬睇下有無 佢個網好似顯示有賣
但唔知係for online shop定鋪面都有

魚佬都冇咩？

好性感

公草龜

如果係我post嗰隻 我啱啱睇過
生龍水族有得賣

你去魚佬就有一大包/一樽樽買

唔該咁多位巴打
因為我想搵for 3-8cm果款，可能真係要去魚佬

我星期日去睇係冇上面細果樽，可能岩岩翻貨

入黎放低你隻龜 5